%%
%% This is file `basis.sty',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% basis.dtx  (with options: `basis')
%% 
%% Der Basis-Stil steht unter dem Copyright von Ekkart Kleinod.
%% (c) 2006-2020 Ekkart Kleinod
%% Lizenz: Creative-Commons-Lizenz Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0
%% 
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{basis}
[2020/05/24 v2.0.0 Basis-Layout]
\typeout{*** basis-Stil 2020/05/24 v2.0.0 ***}
\RequirePackage{xkeyval}
\RequirePackage{iftex}
\RequirePackage{etoolbox}
\RequirePackage{scrletter}
\newrobustcmd{\IfUndefinedOrEmpty}[3]{%
\ifboolexpr{%
test {\ifundef{#1}} or%
test {\ifdefempty{#1}} or%
test {\ifdefvoid{#1}} or%
test {\ifdefstring{#1}{\@empty}} or%
test {\ifdefstring{#1}{}} or%
test {\ifblank{\expandafter #1}}%
}%
{#2}%
{#3}%
}
\newcommand{\BAS@opt@font}{charter}
\DeclareOptionX{font}{
\ifblank{#1}
{}
{
\ifboolexpr{
test {\ifstrequal{#1}{charter}} or
test {\ifstrequal{#1}{droid}} or
test {\ifstrequal{#1}{nimbus}} or
test {\ifstrequal{#1}{roboto}} or
test {\ifstrequal{#1}{source}}
}
{\renewcommand{\BAS@opt@font}{#1}}
{\PackageWarning{basis}{Font '#1' unbekannt, nutze '\BAS@opt@font'}}
}
\typeout{Basis-Option 'font=\BAS@opt@font'}
}
\newcommand{\BAS@opt@fontsize}{11pt}
\DeclareOptionX{fontsize}{
\ifblank{#1}
{}
{\renewcommand{\BAS@opt@fontsize}{#1}}
\typeout{Basis-Option 'fontsize=\BAS@opt@fontsize'}
}
\newbool{BAS@opt@noaddress}
\DeclareOptionX{noaddress}{
\setbool{BAS@opt@noaddress}{true}
\typeout{Basis-Option 'noaddress'}
}
\newbool{BAS@opt@noauthor}
\DeclareOptionX{noauthor}{
\setbool{BAS@opt@noauthor}{true}
\typeout{Basis-Option 'noauthor'}
}
\newbool{BAS@opt@noemail}
\DeclareOptionX{noemail}{
\setbool{BAS@opt@noemail}{true}
\typeout{Basis-Option 'noemail'}
}
\newbool{BAS@opt@nophone}
\DeclareOptionX{nophone}{
\setbool{BAS@opt@nophone}{true}
\typeout{Basis-Option 'nophone'}
}
\newbool{BAS@opt@nourl}
\DeclareOptionX{nourl}{
\setbool{BAS@opt@nourl}{true}
\typeout{Basis-Option 'nourl'}
}
\DeclareOptionX<basBox>{style}{\def\BAS@Box@style{#1}}
\DeclareOptionX<basBox>{color}{\def\BAS@Box@color{#1}}
\DeclareOptionX<basBox>{checkcolor}{\def\BAS@Box@checkcolor{#1}}
\DeclareOptionX<basBox>{size}{\def\BAS@Box@size{#1}}
\DeclareOptionX<basBox>{line}{\def\BAS@Box@line{#1}}
\presetkeys{basBox}{
style=empty,
color=black,
checkcolor=\@empty,
size=1.4ex,
line=1pt
}{}
\newbool{BAS@opt@draft}
\DeclareOptionX{draft}{
\setbool{BAS@opt@draft}{true}
\PassOptionsToPackage{draft}{graphicx}
\PassOptionsToPackage{draft}{hyperref}
\typeout{Basis-Option 'draft'}
\PackageWarning{basis}{Entwurfsmodus eingeschaltet}
}
\DeclareOptionX{final}{
\PassOptionsToPackage{final}{graphicx}
\PassOptionsToPackage{final}{hyperref}
\typeout{Basis-Option 'final'}
}
\newcommand{\BAS@opt@hypercolor}{black}
\DeclareOptionX{hypercolor}{
\ifblank{#1}
{}
{\renewcommand{\BAS@opt@hypercolor}{#1}}
\typeout{Basis-Option 'hypercolor=\BAS@opt@hypercolor'}
}
\newbool{BAS@opt@nosponsorlogo}
\DeclareOptionX{nosponsorlogo}{
\setbool{BAS@opt@nosponsorlogo}{true}
\typeout{Basis-Option 'nosponsorlogo'}
}
\newbool{BAS@opt@oneside}
\DeclareOptionX{oneside}{
\setbool{BAS@opt@oneside}{true}
\typeout{Basis-Option 'oneside'}
}
\newcommand{\BAS@opt@orientation}{portrait}
\DeclareOptionX{orientation}{
\ifblank{#1}
{}
{\renewcommand{\BAS@opt@orientation}{#1}}
\typeout{Basis-Option 'orientation=\BAS@opt@orientation'}
}
\newcommand{\BAS@opt@pagestyle}{beides}
\DeclareOptionX{pagestyle}{
\ifblank{#1}
{}
{
\ifboolexpr{
test {\ifstrequal{#1}{beides}} or
test {\ifstrequal{#1}{fuss}} or
test {\ifstrequal{#1}{fussseite}} or
test {\ifstrequal{#1}{leer}}
}
{\renewcommand{\BAS@opt@pagestyle}{#1}}
{\PackageWarning{basis}{Seitenstil '#1' unbekannt, nutze '\BAS@opt@pagestyle'}}
}
\typeout{Basis-Option 'pagestyle=\BAS@opt@pagestyle'}
}
\newcommand{\BAS@opt@paper}{a4}
\DeclareOptionX{paper}{
\ifblank{#1}
{}
{\renewcommand{\BAS@opt@paper}{#1}}
\typeout{Basis-Option 'paper=\BAS@opt@paper'}
}
\newbool{BAS@opt@rules}
\DeclareOptionX{rules}{
\setbool{BAS@opt@rules}{true}
\typeout{Basis-Option 'rules'}
}
\newbool{BAS@opt@tabulary}
\DeclareOptionX{tabulary}{
\setbool{BAS@opt@tabulary}{true}
\typeout{Basis-Option 'tabulary'}
}
\newbool{BAS@opt@notitlepage}
\DeclareOptionX{notitlepage}{
\setbool{BAS@opt@notitlepage}{true}
\typeout{Basis-Option 'notitlepage'}
}
\newbool{BAS@opt@protocol}
\DeclareOptionX{protocol}{
\setbool{BAS@opt@protocol}{true}
\typeout{Basis-Option 'protokoll'}
}
\PassOptionsToPackage{newcommands}{ragged2e}
\PassOptionsToPackage{KeepShorthandsActive}{babel}
\PassOptionsToPackage{utf8}{inputenc}
\PassOptionsToPackage{T1}{fontenc}
\PassOptionsToPackage{svgnames, table}{xcolor}
\PassOptionsToPackage{xspace}{dhua}
\PassOptionsToPackage{detect-all}{siunitx}
\ProcessOptionsX
\newlength{\BAS@len@rule}
\setlength{\BAS@len@rule}{.4pt}
\KOMAoptions{
cleardoublepage=empty,
draft=\ifbool{BAS@opt@draft}{on}{off},
fontsize=\BAS@opt@fontsize,
footnotes=multiple,
paper=\BAS@opt@paper,
paper=\BAS@opt@orientation,
parskip=half,
twocolumn=off,
twoside=\ifbool{BAS@opt@oneside}{off}{on}
}
\KOMAoptions{
captions=nooneline,
headings=big,
numbers=\ifbool{BAS@opt@rules}{endperiod}{noendperiod},
titlepage=\ifbool{BAS@opt@notitlepage}{off}{on},
toc=flat
}
\ifboolexpr{
test {\ifdefstring{\KOMAClassName}{scrbook}} or
test {\ifdefstring{\KOMAClassName}{scrreprt}}
}
{
\KOMAoptions{
open=right
}
}
{}
\RequirePackage{babel}
\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
{
\RequirePackage{fontspec}
\ifbool{xetex}
{\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}}
{}
}{
\RequirePackage{inputenc}
\RequirePackage{fontenc}
\RequirePackage{mweights}
}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{charter}
{
\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
{
\IfFontExistsTF{XCharter}
{
\setmainfont{XCharter}[
UprightFont={XCharter-Roman},
ItalicFont={XCharter-Italic},
SlantedFont={XCharter-Slanted},
BoldFont={XCharter-Bold},
BoldItalicFont={XCharter-BoldItalic},
BoldSlantedFont={XCharter-BoldSlanted}
]
}{
\PackageError{basis}{'XCharter' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Droid Sans}
{
\setsansfont{Droid Sans}[
Scale=.91,
UprightFont={Droid Sans},
BoldFont={Droid Sans Bold}
]
}{
\PackageError{basis}{'Droid Sans' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Droid Sans Mono}
{
\setmonofont{Droid Sans Mono}[
Scale=.9,
UprightFont={Droid Sans Mono}
]
}{
\PackageError{basis}{'Droid Sans Mono' existiert nicht.}
}
}{
\IfFileExists{XCharter.sty}
{
\RequirePackage{XCharter}
}{
\PackageError{basis}{'XCharter.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{droidsans.sty}
{
\RequirePackage[defaultsans, scale=0.91]{droidsans}
}{
\PackageError{basis}{'droidsans.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{droidsansmono.sty}
{
\RequirePackage[defaultmono, scale=0.9]{droidsansmono}
}{
\PackageError{basis}{'droidsansmono.sty' existiert nicht.}
}
}
}{}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{droid}
{
\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
{
\IfFontExistsTF{Droid Serif}
{
\setmainfont{Droid Serif}[
UprightFont={Droid Serif},
ItalicFont={Droid Serif Italic},
BoldFont={Droid Serif Bold},
BoldItalicFont={Droid Serif Bold Italic}
]
}{
\PackageError{basis}{'Droid Serif' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Droid Sans}
{
\setsansfont{Droid Sans}[
UprightFont={Droid Sans},
BoldFont={Droid Sans Bold}
]
}{
\PackageError{basis}{'Droid Sans' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Droid Sans Mono}
{
\setmonofont{Droid Sans Mono}[
Scale=.93,
UprightFont={Droid Sans Mono}
]
}{
\PackageError{basis}{'Droid Sans Mono' existiert nicht.}
}
}{
\IfFileExists{droidserif.sty}
{
\RequirePackage[default]{droidserif}
\renewcommand*{\rmdefault}{\droidseriffamily}
}{
\PackageError{basis}{'droidserif.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{droidsans.sty}
{
\RequirePackage[defaultsans]{droidsans}
}{
\PackageError{basis}{'droidsans.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{droidsansmono.sty}
{
\RequirePackage[defaultmono, scale=0.9]{droidsansmono}
}{
\PackageError{basis}{'droidsansmono.sty' existiert nicht.}
}
}
}{}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{roboto}
{
\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
{
\IfFontExistsTF{Roboto Slab}
{
\setmainfont{Roboto Slab}[
UprightFont={Roboto Slab},
BoldFont={Roboto Slab Bold}%,
]
}{
\PackageError{basis}{'Roboto Slab' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Roboto}
{
\setsansfont{Roboto}[
UprightFont={Roboto Medium},
ItalicFont={Roboto Medium Italic},
BoldFont={Roboto Bold},
BoldItalicFont={Roboto Bold Italic},
SlantedFont={Roboto Condensed Italic},
BoldSlantedFont={Roboto Condensed Bold Italic}
]
}{
\PackageError{basis}{'Roboto' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Roboto Mono}
{
\setmonofont{Roboto Mono}[
Scale=.93,
UprightFont={Roboto Mono Medium},
ItalicFont={Roboto Mono Medium Italic},
BoldFont={Roboto Mono},
BoldItalicFont={Roboto Mono Italic}
]
}{
\PackageError{basis}{'Roboto Mono' existiert nicht.}
}
}{
\IfFileExists{roboto.sty}
{
\RequirePackage[rm]{roboto}
}{
\PackageError{basis}{'roboto.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{roboto-mono.sty}
{
\RequirePackage[scale=0.93]{roboto-mono}
}{
\PackageError{basis}{'roboto-mono.sty' existiert nicht.}
}
}
}{}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{nimbus}
{
\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
{
\IfFontExistsTF{Nimbus Roman No9 L}
{
\setmainfont{Nimbus Roman No9 L}[
UprightFont={Nimbus Roman No9 L Regular},
ItalicFont={Nimbus Roman No9 L Regular Italic},
BoldFont={Nimbus Roman No9 L Medium},
BoldItalicFont={Nimbus Roman No9 L Medium Italic}
]
}{
\PackageError{basis}{'Nimbus Roman No9 L' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Nimbus Sans L}
{
\setsansfont{Nimbus Sans L}[
Scale=.91,
UprightFont={Nimbus Sans L Regular},
ItalicFont={Nimbus Sans L Regular Italic},
BoldFont={Nimbus Sans L Bold},
BoldItalicFont={Nimbus Sans L Bold Italic}
]
}{
\PackageError{basis}{'Nimbus Sans L' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Nimbus Mono L}
{
\setmonofont{Nimbus Mono L}[
UprightFont={Nimbus Mono L Regular},
ItalicFont={Nimbus Mono L Regular Oblique},
BoldFont={Nimbus Mono L Bold},
BoldItalicFont={Nimbus Mono L Bold Oblique}
]
}{
\PackageError{basis}{'Nimbus Mono L' existiert nicht.}
}
}{
\IfFileExists{mathptmx.sty}
{
\RequirePackage{mathptmx}
}{
\PackageError{basis}{'mathptmx.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{helvet.sty}
{
\RequirePackage[scaled]{helvet}
}{
\PackageError{basis}{'helvet.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{nimbusmononarrow.sty}
{
\RequirePackage{nimbusmononarrow}
}{
\PackageError{basis}{'nimbusmononarrow.sty' existiert nicht.}
}
}
}{}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{source}
{
\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
{
\IfFontExistsTF{Source Serif Pro}
{
\setmainfont{Source Serif Pro}[
UprightFont={Source Serif Pro Regular},
BoldFont={Source Serif Pro Bold}%,
]
}{
\PackageError{basis}{'Source Serif Pro' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Source Sans Pro}
{
\setsansfont{Source Sans Pro}[
UprightFont={Source Sans Pro Regular},
ItalicFont={Source Sans Pro Italic},
BoldFont={Source Sans Pro Semibold},
BoldItalicFont={Source Sans Pro Semibold Italic}
]
}{
\PackageError{basis}{'Source Sans Pro' existiert nicht.}
}
\IfFontExistsTF{Source Code Pro}
{
\setmonofont{Source Code Pro}[
Scale=.97,
UprightFont={Source Code Pro},
ItalicFont={Source Code Pro Italic}
]
}{
\PackageError{basis}{'Source Code Pro' existiert nicht.}
}
}{
\IfFileExists{sourceserifpro.sty}
{
\RequirePackage[default, bold]{sourceserifpro}
}{
\PackageError{basis}{'sourceserifpro.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{sourcesanspro.sty}
{
\RequirePackage{sourcesanspro}
}{
\PackageError{basis}{'sourcesanspro.sty' existiert nicht.}
}
\IfFileExists{sourcecodepro.sty}
{
\RequirePackage[scale=0.96]{sourcecodepro}
}{
\PackageError{basis}{'sourcecodepro.sty' existiert nicht.}
}
}
}{}
\ifbool{xetex}
{
\RequirePackage{microtype}
}{
\RequirePackage[tracking=true]{microtype}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{roboto}
{
\SetTracking[no ligatures = f]{encoding = *, shape = sc}{100}
}
{
\SetTracking[no ligatures = f]{encoding = *, shape = sc}{120}
}
}
\RequirePackage{fontawesome5}
\RequirePackage{eurosym}
\RequirePackage{newunicodechar}
\newunicodechar{€}{\euro}
\RequirePackage{hologo}
\RequirePackage{pict2e}
\newrobustcmd{\basBox}[1][]{%
\setkeys{basBox}{#1}%
\setlength{\unitlength}{\BAS@Box@size}%
\linethickness{\BAS@Box@line}
\begin{picture}(1,1)(0,0)%
\color{\BAS@Box@color}%
\moveto(0, 0)%
\lineto(0, 1)%
\lineto(1, 1)%
\lineto(1, 0)%
\closepath%
\strokepath%
\ifboolexpr{%
test {\ifdefstring{\BAS@Box@style}{empty}} or%
test {\ifdefstring{\BAS@Box@style}{checked}} or%
test {\ifdefstring{\BAS@Box@style}{crossed}}%
}%
{%
\IfUndefinedOrEmpty{\BAS@Box@checkcolor}%
{}%
{\color{\BAS@Box@checkcolor}}%
\ifdefstring{\BAS@Box@style}{checked}%
{%
\polyline(0,.4)(.4,.05)(1,1)%
}{}%
\ifdefstring{\BAS@Box@style}{crossed}%
{%
\Line(0,0)(1,1)%
\Line(0,1)(1,0)%
}{}%
}%
{\PackageError{basis}{Wrong basBox style '\BAS@Box@style'}}%
\end{picture}%
}
\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{xcolor}
\RequirePackage{pdfcolmk}
\RequirePackage{calc}
\RequirePackage{longtable}
\RequirePackage{array}
\RequirePackage{booktabs}
\ifbool{BAS@opt@tabulary}
{
\RequirePackage{tabulary}
}{}
\RequirePackage[
allcolors=\BAS@opt@hypercolor,
bookmarks=true,
bookmarksnumbered=true,
bookmarksopen=true,
breaklinks=true,
colorlinks=true
]{hyperref}
\AtBeginDocument{
\hypersetup{pdftitle=\@title%
\ifx\undefined\@subtitle\else%
\ifx\empty\@subtitle\else%
{ - \@subtitle}%
\fi
\fi%
}
\hypersetup{pdfauthor=\@author}
\hypersetup{pdfsubject=\@title}
\hypersetup{pdfcreator=LaTeX}
\hypersetup{pdfkeywords=\@title}
}
\addto\extrasngerman{\def\equationautorefname{For\-mel}}
\addto\extrasngerman{\def\footnoteautorefname{Fu\ss \-no\-te}}
\addto\extrasngerman{\def\itemautorefname{Punkt}}
\addto\extrasngerman{\def\figureautorefname{Ab\-bil\-dung}}
\addto\extrasngerman{\def\subfigureautorefname{\figureautorefname}}
\addto\extrasngerman{\def\tableautorefname{Ta\-bel\-le}}
\addto\extrasngerman{\def\partautorefname{Teil}}
\addto\extrasngerman{\def\appendixautorefname{An\-hang}}
\addto\extrasngerman{\def\chapterautorefname{Ka\-pi\-tel}}
\addto\extrasngerman{\def\sectionautorefname{\chapterautorefname}}
\addto\extrasngerman{\def\subsectionautorefname{Ab\-schnitt}}
\addto\extrasngerman{\def\subsubsectionautorefname{\subsectionautorefname}}
\addto\extrasngerman{\def\paragraphautorefname{Ab\-satz}}
\addto\extrasngerman{\def\subparagraphautorefname{Un\-ter\-ab\-satz}}
\addto\extrasngerman{\def\FancyVerbLineautorefname{Zei\-le}}
\addto\extrasngerman{\def\theoremautorefname{The\-o\-rem}}

\addto\extrasgerman{\def\equationautorefname{For\-mel}}
\addto\extrasgerman{\def\footnoteautorefname{Fu\ss \-no\-te}}
\addto\extrasgerman{\def\itemautorefname{Punkt}}
\addto\extrasgerman{\def\figureautorefname{Ab\-bil\-dung}}
\addto\extrasgerman{\def\subfigureautorefname{\figureautorefname}}
\addto\extrasgerman{\def\tableautorefname{Ta\-bel\-le}}
\addto\extrasgerman{\def\partautorefname{Teil}}
\addto\extrasgerman{\def\appendixautorefname{An\-hang}}
\addto\extrasgerman{\def\chapterautorefname{Ka\-pi\-tel}}
\addto\extrasgerman{\def\sectionautorefname{\chapterautorefname}}
\addto\extrasgerman{\def\subsectionautorefname{Ab\-schnitt}}
\addto\extrasgerman{\def\subsubsectionautorefname{\subsectionautorefname}}
\addto\extrasgerman{\def\paragraphautorefname{Ab\-satz}}
\addto\extrasgerman{\def\subparagraphautorefname{Un\-ter\-ab\-satz}}
\addto\extrasgerman{\def\FancyVerbLineautorefname{Zei\-le}}
\addto\extrasgerman{\def\theoremautorefname{The\-o\-rem}}

\addto\extrasenglish{\def\equationautorefname{For\-mu\-la}}
\addto\extrasenglish{\def\footnoteautorefname{Foot\-note}}
\addto\extrasenglish{\def\itemautorefname{Item}}
\addto\extrasenglish{\def\figureautorefname{Fig\-ure}}
\addto\extrasenglish{\def\subfigureautorefname{\figureautorefname}}
\addto\extrasenglish{\def\tableautorefname{Table}}
\addto\extrasenglish{\def\partautorefname{Part}}
\addto\extrasenglish{\def\appendixautorefname{Ap\-pen\-dix}}
\addto\extrasenglish{\def\chapterautorefname{Chap\-ter}}
\addto\extrasenglish{\def\sectionautorefname{Sec\-tion}}
\addto\extrasenglish{\def\subsectionautorefname{\sectionautorefname}}
\addto\extrasenglish{\def\subsubsectionautorefname{\sectionautorefname}}
\addto\extrasenglish{\def\paragraphautorefname{Para\-graph}}
\addto\extrasenglish{\def\subparagraphautorefname{Sub\-para\-graph}}
\addto\extrasenglish{\def\FancyVerbLineautorefname{Line}}
\addto\extrasenglish{\def\theoremautorefname{The\-orem}}
\RequirePackage{bookmark}
\setkomavar{title}{---}
\newkomavar[]{shorttitle}
\renewrobustcmd{\title}[2][]{
\setkomavar{shorttitle}{#1}
\setkomavar{title}{#2}
\setkomavar{subject}{#2}
\gdef\@title{#2}
}
\newkomavar[]{author}
\renewrobustcmd{\author}[1]{
\setkomavar{author}{#1}
\setkomavar{fromname}{#1}
\gdef\@author{#1}
}
\renewrobustcmd{\date}[1]{
\setkomavar{date}{#1}
}
\setkomavar*{fromaddress}{{\footnotesize\faIcon[regular]{envelope}}}%
\newkomavar[\usekomavar*{fromaddress}]{fromstreet}
\newrobustcmd{\strasse}[1]{\setkomavar{fromstreet}{#1}}
\newkomavar[\usekomavar*{fromaddress}]{fromzipcity}
\setkomavar*{fromzipcode}{\usekomavar*{fromaddress}}
\newrobustcmd{\plz}[1]{
\setkomavar{fromzipcode}{#1}
\Ifkomavarempty{fromcity}
{\setkomavar{fromzipcity}{\usekomavar{fromzipcode}}}
{\setkomavar{fromzipcity}{\usekomavar{fromzipcode}~\usekomavar{fromcity}}}
}
\newkomavar[\usekomavar*{fromaddress}]{fromcity}
\newrobustcmd{\ort}[1]{
\setkomavar{place}{#1}
\setkomavar{fromcity}{#1}
\Ifkomavarempty{fromzipcode}
{\setkomavar{fromzipcity}{\usekomavar{fromcity}}}
{\setkomavar{fromzipcity}{\usekomavar{fromzipcode}~\usekomavar{fromcity}}}
}
\setkomavar*{fromphone}{{\small\faIcon[regular]{phone-alt}}}
\setkomavar{phoneseparator}{~}
\newrobustcmd{\telefon}[1]{\setkomavar{fromphone}{#1}}
\setkomavar*{frommobilephone}{\faIcon{mobile-alt}}
\newrobustcmd{\handy}[1]{\setkomavar{frommobilephone}{#1}}
\setkomavar*{fromemail}{{\small\faIcon{at}}}
\setkomavar{emailseparator}{~}
\newrobustcmd{\email}[1]{\setkomavar{fromemail}{#1}}
\setkomavar*{fromurl}{{\small\faIcon{home}}}
\setkomavar{urlseparator}{~}
\newrobustcmd{\homepage}[1]{\setkomavar{fromurl}{#1}}
\newkomavar[]{fromaddressaddition}
\newrobustcmd{\adresszusatz}[1]{\setkomavar{fromaddressaddition}{#1}}
\ifundef{\logo}
{
\newrobustcmd{\logo}[1]{}
}{}
\newlength{\BAS@len@logow}
\renewrobustcmd{\logo}[1]{
\settowidth{\BAS@len@logow}{\includegraphics{#1}}
\setkomavar{fromlogo}{\includegraphics[width=\BAS@len@logow]{#1}}
}
\newrobustcmd{\sponsorlogo}[1]{
\ifbool{BAS@opt@nosponsorlogo}
{}
{
\RequirePackage{background}
\backgroundsetup{contents=\includegraphics{#1}, placement=bottom, scale=1, opacity=1, vshift=5mm}
}
}
\newrobustcmd{\IfHasSnailMail}[2]{%
\ifboolexpr{%
not test {\Ifkomavarempty{fromstreet}} or%
not test {\Ifkomavarempty{fromzipcity}}%
}%
{#1}%
{#2}%
}
\newrobustcmd{\IfHasAddress}[2]{%
\ifboolexpr{%
not test {\Ifkomavarempty{fromaddressaddition}} or%
test {\IfHasSnailMail}%
}%
{#1}%
{#2}%
}
\newrobustcmd{\IfHasPhone}[2]{%
\ifboolexpr{%
not test {\Ifkomavarempty{fromphone}} or%
not test {\Ifkomavarempty{frommobilephone}}%
}%
{#1}%
{#2}%
}
\newrobustcmd{\IfHasComm}[2]{%
\ifboolexpr{%
not test {\Ifkomavarempty{fromemail}} or%
test {\IfHasPhone}%
}%
{#1}%
{#2}%
}
\RequirePackage{ragged2e}
\RequirePackage{scrlayer-scrpage}
\RequirePackage{lastpage}
\setkomafont{pageheadfoot}{\normalfont\sffamily\footnotesize}
\setkomafont{pagenumber}{\usekomafont{pageheadfoot}}
\automark[section]{section}
\renewcommand{\pagemark}{{%
  \usekomafont{pagenumber}%
  \pagename\ \thepage\ von \pageref{LastPage}%
}}
\newrobustcmd{\shortortitle}{%
\Ifkomavarempty{shorttitle}{\usekomavar{title}}{\usekomavar{shorttitle}}%
}
\newpagestyle{BASbeides}
{
{\hfill\headmark}
{\headmark\hfill}
{\headmark\hfill}
(\textwidth,\BAS@len@rule)
}
{
(\textwidth,\BAS@len@rule)
{\pagemark\hfill\shortortitle}
{\shortortitle\hfill\pagemark}
{\shortortitle\hfill\pagemark}
}
\newpagestyle{BASfuss}
{
{}
{}
{}
}
{
(\textwidth,\BAS@len@rule)
{\pagemark\hfill\shortortitle}
{\shortortitle\hfill\pagemark}
{\shortortitle\hfill\pagemark}
}
\newpagestyle{BASfussseite}
{
{}
{}
{}
}
{
(\textwidth,\BAS@len@rule)
{\pagemark\hfill}
{\hfill\pagemark}
{\hfill\pagemark}
}
\ifdefstring{\BAS@opt@pagestyle}{beides}
{\pagestyle{BASbeides}}
{}
\ifdefstring{\BAS@opt@pagestyle}{fuss}
{\pagestyle{BASfuss}}
{}
\ifdefstring{\BAS@opt@pagestyle}{fussseite}
{\pagestyle{BASfussseite}}
{}
\ifdefstring{\BAS@opt@pagestyle}{leer}
{\pagestyle{empty}}
{}
\RequirePackage{dhua}
\newdhua{\bzw}{bzw}
\newdhua{\ca}{ca}
\newdhua{\etc}{etc}
\newdhua{\evtl}{evtl}
\newdhua{\mind}{mind}
\newdhua{\usw}{usw}
\RequirePackage{siunitx}
\sisetup{
range-units = single,
range-phrase = --
}
\RequirePackage{enumitem}
\ifbool{BAS@opt@rules}
{\setlist{topsep=0mm plus .1pt, labelsep=1em, itemindent=1em, leftmargin=0mm, labelwidth=0mm, labelindent=!, align=left}}
{\setlist{topsep=0mm plus .1pt, noitemsep, leftmargin=*, align=left}}
\setlist[itemize,1]{label=--}
\setlist[itemize,2]{label=\ensuremath{\cdot}}
\setlist[itemize,3]{label=\ensuremath{\bullet}}
\setlist[itemize,4]{label=\ensuremath{\ast}}
\ifbool{BAS@opt@rules}
{
\setlist[enumerate,1]{label=\textbf{\textsf{\thesection.\arabic*}}, ref=\thesection.\arabic*}
\setlist[enumerate,2]{label=\textbf{\textsf{\theenumi.\arabic*}}, ref=\theenumi.\arabic*}
\setlist[enumerate,3]{label=\textbf{\textsf{\theenumii.\arabic*}}, ref=\theenumii.\arabic*}
\setlist[enumerate,4]{label=\textbf{\textsf{\theenumiii.\arabic*}}, ref=\theenumiii.\arabic*}
}
{
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic*., ref=\arabic*}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph*, ref=\theenumi.\alph*}
\setlist[enumerate,3]{label=\roman*, ref=\theenumii.\roman*}
\setlist[enumerate,4]{label=\Alph*, ref=\theenumiii.\Alph*}
}
\setlist[description]{style=nextline, font=\normalfont}
\deffootnote{1.5em}{1em}{\makebox[1.5em][l]{\textsuperscript\thefootnotemark}}
\renewcommand{\theequation}{\thesection.\arabic{equation}}
\@addtoreset{equation}{section}
\input{fleqn.clo}
\AtEndOfClass{\setlength{\mathindent}{0mm}}
\ifbool{BAS@opt@protocol}
{
\renewcommand*{\sectionformat}{TOP~\thesection\autodot\enskip}
\renewcommand*{\sectionmarkformat}{TOP~\thesection\autodot\enskip}
}
{}
\ifundef{\meta}
{\newrobustcmd{\meta}[1]{}}
{}
\renewrobustcmd{\meta}[1]{\ensuremath\langle\textsl{#1}\ensuremath\rangle}
\newkomavar[]{subtitle}
\renewrobustcmd{\subtitle}[1]{
\setkomavar{subtitle}{#1}
\gdef\@subtitle{#1}
}
\newkomavar[]{titleaddition}
\newrobustcmd{\titelzusatz}[1]{\setkomavar{titleaddition}{#1}}
\newkomavar[]{version}
\newrobustcmd{\version}[1]{\setkomavar{version}{#1}}
\AtBeginDocument{
\renewcommand\maketitle{
{
\sffamily
\if@titlepage
\begin{titlepage}
\if@twoside
\setcounter{page}{-1}
\else
\setcounter{page}{0}
\fi
\Ifkomavarempty{fromlogo}%
{}%
{%
\setlength{\unitlength}{\textwidth - \BAS@len@logow}%
\begin{picture}(0,0)(-1,0)%
\put(0,0){\usekomavar{fromlogo}}%
\end{picture}%
}%
\mbox{}\vskip 15\parskip
{\Huge\textbf{\usekomavar{title}}\par}
\Ifkomavarempty{subtitle}
{\vskip 2\parskip}
{
\vskip \parskip
{\huge\usekomavar{subtitle}\par}
}
\vskip 2\parskip
\Ifkomavarempty{version}
{}
{\usekomavar{version}\\}
\usekomavar{date}\par
\vskip \parskip
\ifboolexpr{
bool {BAS@opt@noauthor} or
test {\Ifkomavarempty{author}}
}
{}
{
\textbf{\usekomavar{author}}\par
\vskip 2\parskip
}
\ifboolexpr{%
test {\IfHasComm} or%
test {\IfHasAddress}%
}%
{
\begin{tabular}{@{}cl@{}}
\IfHasComm%
{%
\ifboolexpr{%
bool {BAS@opt@noemail} or%
test {\Ifkomavarempty{fromemail}}%
}%
{}%
{\usekomavar*{fromemail} & \usekomavar{fromemail}\\}%
\ifboolexpr{%
bool {BAS@opt@nophone} or%
not test {\IfHasPhone}%
}%
{}%
{%
\Ifkomavarempty{fromphone}%
{}%
{\usekomavar*{fromphone} & \usekomavar{fromphone}\\}%
\Ifkomavarempty{frommobilephone}%
{}%
{\usekomavar*{frommobilephone} & \usekomavar{frommobilephone}\\}%
}%
\\
}{}%
\ifboolexpr{%
bool {BAS@opt@noaddress} or%
not test {\IfHasAddress}%
}%
{}%
{%
\usekomavar*{fromaddress}%
\Ifkomavarempty{fromstreet}{}{& \usekomavar{fromstreet}\\}%
\Ifkomavarempty{fromzipcity}{}{& \usekomavar{fromzipcity}\\}%
\Ifkomavarempty{fromaddressaddition}{}{& \usekomavar{fromaddressaddition}\\}%
\\%
}%
\ifboolexpr{%
bool {BAS@opt@nourl} or%
test {\Ifkomavarempty{fromurl}}%
}%
{}%
{\usekomavar*{fromurl} & \usekomavar{fromurl}\\\\}%
\end{tabular}\par
}{}
\Ifkomavarempty{titleaddition}
{}
{\usekomavar{titleaddition}\par}
\cleardoublepage
\end{titlepage}
\else
\ifdefstring{\BAS@opt@pagestyle}{leer}
{}
{\thispagestyle{BASfuss}}
\Ifkomavarempty{fromlogo}
{}%
{%
\setlength{\unitlength}{\textwidth - \BAS@len@logow}%
\begin{picture}(0,0)(-1,0)%
\setlength{\unitlength}{\baselineskip + \parskip}%
\put(0,1){\usekomavar{fromlogo}}%
\end{picture}%
}%
{\huge\textbf{\usekomavar{title}}\par}
\Ifkomavarempty{subtitle}
{}
{{\LARGE\usekomavar{subtitle}\par}}
\vskip \parskip
\Ifkomavarempty{version}
{}
{\usekomavar{version}\\}
\usekomavar{date}\par
\vskip \parskip
\ifboolexpr{
bool {BAS@opt@noauthor} or
test {\Ifkomavarempty{author}}
}
{}
{\usekomavar{author}\par}
\ifboolexpr{%
bool {BAS@opt@noemail} or%
test {\Ifkomavarempty{fromemail}}%
}%
{}%
{%
\vskip -\parskip
\usekomavar{fromemail}\par%
}%
\vskip 3\parskip
\fi % end of \if@titlepage
\let\thanks\relax
\let\maketitle\relax
\let\@maketitle\relax
\global\let\@thanks\@empty
\global\let\@author\@empty
\global\let\@date\@empty
\global\let\@title\@empty
\global\let\@subtitle\@empty
\global\let\@extratitle\@empty
\global\let\@frontispiece\@empty
\global\let\@titlehead\@empty
\global\let\@subject\@empty
\global\let\@publishers\@empty
\global\let\@uppertitleback\@empty
\global\let\@lowertitleback\@empty
\global\let\@dedication\@empty
\global\let\author\relax
\global\let\title\relax
\global\let\extratitle\relax
\global\let\titlehead\relax
\global\let\subject\relax
\global\let\publishers\relax
\global\let\uppertitleback\relax
\global\let\lowertitleback\relax
\global\let\dedication\relax
\global\let\date\relax
\global\let\and\relax
} % end of sffamily scope
} % end of \renewcommand\maketitle
} % end of \AtBeginDocument
\renewcommand{\@dotsep}{200}
\ifbool{BAS@opt@protocol}
{
\addto\captionsngerman{\def\contentsname{Tagesordnung}}
\addto\captionsgerman{\def\contentsname{Tagesordnung}}
\addto\captionsenglish{\def\contentsname{Agenda}}
}{
\addto\captionsngerman{\def\contentsname{Inhalt}}
\addto\captionsgerman{\def\contentsname{Inhalt}}
\addto\captionsenglish{\def\contentsname{Contents}}
}
\addto\captionsngerman{\def\listfigurename{Abbildungen}}
\addto\captionsgerman{\def\listfigurename{Abbildungen}}
\addto\captionsenglish{\def\listfigurename{Figures}}
\addto\captionsngerman{\def\listtablename{Tabellen}}
\addto\captionsgerman{\def\listtablename{Tabellen}}
\addto\captionsenglish{\def\listtablename{Tables}}
\renewcommand\LT@makecaption[3]{%
\LT@mcol{\LT@cols}{@{}l@{}@{}}{%
\hbox to\z@{%
\parbox[t]\LTcapwidth{%
\sbox\@tempboxa{#1{#2: }#3}%
\ifdim\wd\@tempboxa>\hsize%
#1{#2: }#3%
\else%
{\hbox to\hsize{\box\@tempboxa}}%
\fi%
\endgraf\vskip\baselineskip%
}%
}%
}%
}
%% 
%% (c) 2006-2020 Ekkart Kleinod
%%
%% End of file `basis.sty'.
